---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۸۵
---
# حکمت شمارهٔ ۸۵

<div class="n" id="bn1"><p>دروغ گفتن به ضربت لازم ماند که اگر نیز جراحت درست شود، نشان بماند. چون برادران یوسف که به دروغی موسوم شدند نیز به راست گفتن ایشان اعتماد نماند. قالَ بَل سَوَّلَت لَکُم اَنفُسُکُم اَمرا.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یکی را که عادت بود راستی</p></div>
<div class="m2"><p>خطایی رود در گذارند از او</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>و گر نامور شد به قول دروغ</p></div>
<div class="m2"><p>دگر راست باور ندارند از او</p></div></div>